大行薦吸Naspers 曲線平買騰訊

「股王」騰訊控股（00700）昨日逆市靠穩，年初以來更累漲逾85%。儘管有分析認為投資者即使高追，只會是「有買貴、無買錯」，惟「新興市場之父」麥樸思及美資大行高盛最近作出「另類分析」，認為從投資前景分析，直接買入騰訊大股東、南非媒體與科技投資巨頭Naspers會更划算。
雖然年初以來Naspers股價累漲逾63%，惟目前市值僅約8,157億港元，反而其持有約33%騰訊股份，市值超過1.1萬億港元。鄧普頓資產管理新興國家投資團隊執行主席麥樸思表示，從潛在投資回報分析，買入Naspers會較騰訊更划算，主要原因是Naspers除是騰訊最大股東外，同時持非洲的收費電視與互聯網業務，以及多項的新興市場科技投資。
變相大折讓持貨
高盛亦認為，購入Naspers相當於大折讓持有騰訊，又認為受惠Naspers本身的業務發展，未來數年情況可望進一步改善。
不過，君陽證券行政總裁鄧聲興認為，由於騰訊已經成為Naspers最重要資產，管理層直接減持騰訊機會不大，惟管理層將部分持股派予股東的可能性不能排除。對於一般香港投資者而言，買入Naspers所涉成本及風險不低，潛在回報未必優於直接持有騰訊。
騰訊投資日趨多元化，外電報道，騰訊及軟銀近日攜手投資印度打車服務公司Ola，並在新一輪融資領投11億美元（約85.8億港元）。

俾著我都唔賣拉 除時隻股仲搵得多過盤生意